百業仆直 經濟重創 逾半受訪市民感悲觀

【本報訊】香港民意研究所最新民意調查中，問到市民對本港未來經濟前景、政治環境及個人自由等的信心水平。結果顯示，超過一半受訪者對本港經濟前景冇信心，其中近三成人表示「好冇信心」；而表示有信心的市民比例不足四分之一。

民主派支持者逾七成冇信心

本港深陷疫情和財赤陰霾，經濟復甦無期下，庫房未來4年要繼續「見紅」。最新民調顯示，多達52%市民對本港經濟前景冇信心，當中有29%人表示「好冇信心」，23%人表示「幾冇信心」；而表示有信心者僅佔24%，表示「好有信心」的比例更低見5%。

其中，民主派支持者「最睇淡」本港經濟前景，多達72%人直言冇信心，表示有信心者僅佔2%。而在非建制派陣營當中，雖然有四成人仍然對經濟前景有信心，但表示「好有信心」者亦不足一成；同時亦有接近四成非建制派支持者坦言冇信心，表示「好冇信心」的比例則超過一成半。

此外，在政治環境方面，合計65%受訪者對此冇信心，表示有信心者僅25%；其中多達95%泛民人士表示冇信心，而非建制派表示有信心同冇信心的比率相若。至於港人未來享有的個人自由方面，合計64%人表示冇信心；民主派中多達93%人表示冇信心，而非建制派的看法亦維持兩極。

做呢啲民意調查算唔算觸犯國安法？

恆指仲二萬8喎

點解係民主派 Vs 非建制嘅？睇唔明